.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Hypnotic-Pattern:

Завораживающий узор (`Hypnotic Pattern <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=157>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзии
- визуальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 10-футовый взрыв

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое до 1 минуты

----------

Вы создаете узор из меняющихся цветов, который парит в воздухе в виде геометрического облака.
Существа ослеплены, находясь внутри узора.
Так же, существо должно пройти спасбросок Воли если оно внутри узора, когда вы создаете его, когда оно входит в узор, когда заканчивает ход внутри него, или если оно использует :ref:`action--seek` на него или пробует :ref:`action--Interact` с ним.
Существо, уже подверженное заворожению узора не проходят новые спасброски.

| **Успех**: Цель невредима.
| **Провал**: Цель "заворожена" узором.
| **Критический провал**: Цель "заворожена" узором. Пока она остается завороженной, она не может использовать реакции.




.. include:: /helpers/actions.rst